[理性的痛苦]覺得佢岩等於撐佢幫佢？

你做乜幫佢講說話？明晒，原來你係佢嗰邊既人黎！
佢平時咁衰你仲撐佢？下次佢搞埋你啊！
你幫佢啊？下次有咩事唔好旨意我幫你！

呢啲講法就算唔係對我講，我都聽得好辛苦
作為非常理性派，即使無人能夠完全客觀，都會盡量保持客觀去思考。
但偏偏大部分人個思考模式都唔係咁運作...
你唔妥佢，就一定唔會認同佢任何野；佢係你朋友，幾錯嘅事都要撐佢 。
咩話？你無意見？即係唔撐佢啦
咩話？對事唔對人？唔好懶理性啦！
其實自己人做錯，唔想影響關係嘅當然唔當面斥責或者甚至唔表態，但係盲撐真係好可怕。
由個人層面到國家層面，到處都充滿住對人不對事嘅思路，
甚至有時會覺得，係咪唔太理性就可以睇得開啲（雖然做唔到）
又或者係咪愈少我呢種思考模式嘅人嘅國家先會愈團結呢

利申：發洩完又係新嘅一天